---
iaStatus: 0
iaStatus: 0
a11y: 0
checked: 0
lang: ES
translations: 
created: 2023-09-13T02:30:55.000Z
modified: 2024-03-13T14:33:29.765Z
ver_major: 0
ver_minor: 1
ver_rev: 21
nav_primary: []
nav_secondary: []
tags: []
---
# Ejercicios Factorizacion n-Nomiosç

[[Aprender sobre Matemáticas - Mi Cuaderno de Ejercicios]]

## **Caso 1: Factor común monomio**
### (X^2 + 2x) 

$$x^2+2x => x*(x+2) $$

### (5y-15xy^2)

$$(5y-15xy^2) = 5y*(1-3xy)$$

### (5z^2-5z+15z^3)

$$(5z^2-5z+15z^3)=5z*(3z^3+z-1)$$

### (9my^2-27m^2x^2y^2+18my^2) 

$$(9my^2-27m^2x^2y^2+18my^2)=9y^2(m-3m^2x^2+2m)=9y^2(-3m^2x^2+3m)=27my^2(1-x^2)$$
### (6xy^3-9mx^2y^3+12nx^3y^3-3n^2x^4y^3)

$$(6xy^3-9mx^2y^3+12nx^3y^3-3n^2x^4y^3)=3xy^3(2-3mx+4nx^2-n^2x^3)$$
## Caso 2: Factor común por agrupación de términos.

### (ax+bx+ay+by) 

	$$(ax+bx+ay+by)=(ax+bx)+(ay+by)=x(a+b)+y(a+b)=(x+y)(a+b) $$

### (am-bm+an-bn)

$$(am-bm+an-bn)=(am-bm)+(an-bn)=m(a-b)+n(a-b)=(m+n)(a-b)$$
### (6ax + 3a + 1 + 2x)

$$(6ax + 3a + 1 + 2x) = (6ax + 3a) + (2x + 1) = 3a(2x + 1) + (2x+1) = (3a + 1)(2x+1)$$
### (3x^2-9ax-x + 3a)

$$(3x^2-9ax-x + 3a)=x(3x-1)-3a(3x+1)=(x-3a)(3x-1)$$

### (2a^2x - 5a^2y + 15by - 6bx)

$$(2a^2x - 5a^2y + 15by - 6bx)=a^2(2x-5y)-3b(2x-5y)=(a^2-3b)(2x-5y)$$

## Caso 3:Trinomio cuadrado perfecto

### (1+14x^2y+49x^4*y^2)

$$(1+14x^2y+49x^4*y^2)=(1+7x^2y)^2$$

$$$$
